{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024620",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "백산2"
    },
    "text": "白山 (백산)\\n\n全羅北道井邑市\\n\n全羅北道井邑市の新泰仁邑白山里に位置する仁義城山は高度109mと知られている。 この山は1974年に発刊された『増補井邑郡誌』で高麗時代の仁義県の主山として言及された。 仁義県は1409年に泰山郡と合併して泰仁県という地域になったところだ。 昔から良い石材産地として知られており、『新増』には「竹田と砥石は仁義城山から出てくる。 」という記録が残っている。 仁義城山は背山と共に白山と呼ばれる名称だった。 また、『戸口総数』には「仁谷面に白山里が記載されており、以前から『白山』という名前を使用したものと推定される。 「白山は北10里にある。 「は『大東地誌』の記録と『1872年地方地図』では邑誌の北西に位置し、科学山と天然山の間の山として描写されている。 したがって、白山という地名は太仁面を参照すれば、もう少し分かる。",
    "QA": [
        {
            "question": "仁義城山はどこに位置していますか？",
            "answer": "仁義城山は全羅北道井邑市の新泰仁邑白山里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "仁義城山の高度は何メートルですか？",
            "answer": "仁義城山の高度は109mです。"
        },
        {
            "question": "仁義城山はどの時代の山として知られていますか？",
            "answer": "仁義城山は高麗時代の仁義県の主山として知られています。"
        },
        {
            "question": "仁義県はどのようになった地域ですか？",
            "answer": "仁義県は1409年に泰山郡と合併して泰仁県となった地域です。"
        },
        {
            "question": "仁義城山は何の石材産地として知られていますか？",
            "answer": "仁義城山は昔から良い石材産地として知られており、竹田と砥石が出てくる地域です。"
        },
        {
            "question": "仁義城山は他にどのような名前で呼ばれていましたか？",
            "answer": "仁義城山は背山と共に白山と呼ばれる名称でした。"
        },
        {
            "question": "仁義城山はどのように地名として使用されていましたか？",
            "answer": "仁義城山は仁谷面に白山里として記載され、地名として使用されていました。"
        },
        {
            "question": "白山はどの位置にありますか？",
            "answer": "白山は北10里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "白山はどのように描写されていますか？",
            "answer": "白山は『大東地誌』の記録と『1872年地方地図』では邑誌の北西に位置し、科学山と天然山の間の山として描写されています。"
        },
        {
            "question": "白山という地名はどの面から分かることができますか？",
            "answer": "白山という地名は太仁面を参照すれば、もう少し分かることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 280,
        "QA": 375
    }
}